新手想養熊仔鼠

想買哂鼠鼠要用嘅嘢先揾鼠
但網上啲資料睇完都唔太明
所以上嚟問問

倉鼠籠
已知要60x40x40大細
唔知只可以有一層或兩層都可以
有咩籠建議

Bedding
有上網揾但唔知有咩分別

糧食
只知道每日餵佢10分1體重嘅糧食
最好每日餵以免佢挑食
唔知纖維糧同營養糧嘅分別

知道要有20cm以上輪盤
廁所
食物盤
水樽
大理石

其他就唔太清楚 希望有人可以解答吓我

細個養個時，買個大魚缸，再買輪盤
食既就掟曬入去，反正佢地都會草埋係個竇到
養左成年，大隻到手掌咁

佢啲尿好似公廁咁臭

唔好養啦 太短命喇

籠：多數建議訂造整理箱或者sanko 60，但後者通風唔太好所以要睇返你養嘅環境而定。

Bedding：一係用廚紙，一係用紙棉。依家夏天薄薄鋪一層就ok，但冬天就要比多啲廚紙比佢地整。

糧食：纖維糧同營養糧嘅分別在於前者佢地食完會令到便便容易成形同靚啲，而後者係比佢哋吸收返佢地需要嘅營養。基本配法：oxbow草圈+bunny糧+M糧（M糧只需1/2粒）如想佢地再多啲營養就可以隔數日比一次Harrison糊。記得唔好比瓜子！！就算比都一星期比1-2粒only

其他：夏天可因應你既環境決定開冷氣/開風扇比佢同埋佢地唔可以係太濕嘅環境！必要時開抽濕機！！

整佢地既床

訂造整理箱喺邊訂造？
同埋啲用品係咪都係喺旺角嗰啲舖頭就搵到？

籠就唔好太細都可以㗎啦 我之前嗰隻就每日都比間房佢自由活動時間嘅 驚佢喺個籠太悶

夏天最好搵陶瓷盆栽兜俾佢瞓覺 因為散熱會好少少 上面鋪一層綿紙巾就OK

Btw 領養代替購買比較建議 我之前嗰隻都係喺條街度執返嚟

FB鼠group會有人放，用品多數金魚街會有齊。但Harrison係鳥糊同埋一包好多，建議買分裝。

自己就係日本城買個大箱 再自己改裝 又平又大

其實熊仔鼠天性要喺地底生活，不嬲歐美養鼠底材都要有30 cm，從來都唔會叫薄薄一層就算。

的確 但香港太濕 要做到依個效果既話 樓主就要勤力啲換底材

三至四日換一次夠唔夠？

上網揾到個台灣人自己整
諗住學佢咁改裝

你有冇咩改裝上嘅建議俾我參考吓
暫時諗住前面cut走原本個膠
然後換亞克力膠板上去 整個可以打開嘅門

熊仔鼠咬人超級痛，驚既話見唔少人一開頭都會帶勞工手套抱佢地。

我有一隻布丁同兩個小露寶用緊80cm整理箱，紫倉就47sanko籠。麻麻地鐵籠，佢地又爬又咬，成日佢地驚跌到變傻仔。

跑輪一定要21-25cm，太細既話長期壓住對佢地背脊唔好。細細個可以用住21先，如果佢係運動健將就轉25比佢地。

Bedding既話我用緊scott廚紙，可以用其他牌子，冇營光劑就可以。仲有紙綿嗰啲都可以，貴既可以冇粉塵，但普通既就通常都有粉塵，所以好多鼠友都係推薦廚紙。

糧就食緊bunny，witte molen熊仔糧，大白糧，草圈。營養成份想知再講，但咁配就多數夠曬營養咖喇。唔好餵瓜子同蟲，一定要挑，食得多到時會生脂肪瘤再變cancer，你心痛銀包又痛佢又痛。

諗到有咩再補充

可以餵新鮮蔬果，不過好少量，大量既話會肚痾。

如果你發現佢好臭，有幾種原因: 1.尿臭，食少啲熱氣野奶製品，食多啲高纖維既野(草圈)，飲多啲水就冇事。2.皮膚病，可以拎佢上手聞，有陣燒燶野味就係有問題，直接帶去睇醫生啦。3.便便臭，姐係濕尾，見佢屎忽濕同水便就直接睇醫生。
我自己2日洗一次籠，見到咁多屎都唔開胃。

糊仔有人講過喇。我嗰幾隻仲細，就冇餵啲咁高營養既野，我通常係點點綠既十穀粉同生命綠糊溝埋就算後生鼠你有比正常糧就夠咖喇其實，老左再餵都ok~有人會加羊奶粉，不過我啲鼠食親都軟便就唔加了。

糧嘅資料想知多啲

今日出咗去買21cm嘅跑輪
原來都幾貴吓

用廚紙做bedding大概要鋪幾厚同幾耐換一次？

鼠仔食物正常要17% protein，7%脂肪同7%纖維。正常bunny, witte molen嗰啲都唔夠protein，所以要加大白糧，姐係mazuri，係蛋白質糧黎。
Owbox草圈係纖維，我見我隻紫倉仔食完便便令左，開心。不過大部份鼠仔都唔肯食，我都係用水浸爛佢再溝糊仔。
好多人都會bunny dwarf，大白糧同草圈，我加witte molen係因為之前冇晒bunny買就買左呢隻，意外發現佢地幾中意，又可以磨牙。
我仲有配makuran(?)蔬菜糧，多啲野食開心啲

我好薄一層咖咋，因為見佢地夏天都唔會用，都係攤屍咁攤係啲角落，所以就唔比咁多，怕佢地熱，2日換一次，次次換都做撕紙王，撕碎比佢地~~

但點都唔係鋪一層，對佢哋隻腳都唔好啦，如果比唔到適合嘅環境，就寧願唔好養，唔好賴地方。

咁你係鋪幾厚同幾耐換一次？

我上網睇係跟體重俾糧
咁到時又係點計個比例？

因為前幾個月要買1Set野, 所以有上網揾過野睇, 睇下啱唔啱你睇。
唔係賣廣告

比幾多我就冇計。
我個比例大概一羹bunny+witte molen，半羹蔬菜糧，半粒大白糧。
3日餵一次糊仔，2-3粒草圈加1.5羹十穀粉加勁少綠糊。

你唔介意可以留低你tg，我屋企有多糧可以free比你因為經驗話我知佢地如果偏食買左一大包又唔食會好浪費

要睇你用咩底材 其實最好係每日都換 但要留返少少乾淨啲既底材比佢 有佢陣味 佢地會有安全感啲